★韓國虛擬貨幣交易平台Youbit遭黑客「二連擊」 將宣布破產

虛擬貨幣本身使用區塊鏈（Blockchain）加密技術，難以追蹤交易，理論上保安程度較高。不過黑客最近向虛擬貨幣交易平台入手，從平台層面「偷走」虛擬貨幣，更令一間韓國交易平台破產。

今年4月首次攻擊 失近4000比特幣

路透社報道，韓國交易平台Youbit今年4月遭到黑客攻擊，接近4,000個Bitcoin（比特幣）被盜，當時韓國情報機構認為，事件與朝鮮有關。

今早第二次遇襲 損失相當於總資產17%

而Youbit禍不單行，當地時間星期二早上4時35分又再被黑客攻擊，今次損失相等於該平台總資產的17%。

公司沒有披露損失金額，但表示所有客戶的虛擬貨幣價格是要打75折，並已經停止交易，將會申請破產，也就是說所有客戶都要承擔損失。

韓國虛擬貨幣市場最近快速成長，而Youbit是規模較細的交易所。韓國最大虛擬貨幣交易所是Bithumb，市佔率達到70%。

負責應對網絡攻擊的韓國互聯網振興院表示，已經與警方聯手調查此次黑客攻擊事件。

老貓究竟入咗bitcoin未?

on9資產，咁撚易被人偷，升到一百萬一個都冇用啦

冇得查

係咪炒哂d it 狗，唔夠黑客鬥

驚俾人偷唯有線下儲存
線上交易少流通量少

然後有人會話「劣幣驅逐良幣」

以前Mt gox都經歷過啦
咪又係升到20000
而家邊間交易所市佔最大？